{
    "cat1": {
        "10": {
            "a": {
                "1. Petrus": false,
                "1. Timotheus": false,
                "3. Johannes": true,
                "Apostelgeschichte": false,
                "Pharis\u00e4er": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Welches Buch kommt nach dem 2. Johannes Brief?"
        },
        "20": {
            "a": {
                "": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Challenge - Lava"
        },
        "30": {
            "a": {
                "Esel": true,
                "Krippe": false,
                "Ochse": false,
                "Stern von Betlehem": false,
                "Weise": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Welches Element wird in der biblischen Erz\u00e4hlung der Weinachtsgeschichte nicht erw\u00e4hnt?"
        },
        "40": {
            "a": {
                "1. Mose": false,
                "Genesis": false,
                "Johannes": true,
                "Matth\u00e4us": false,
                "Psalm": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Welches Buch beginnt mit \"Am Anfang war das Wort\" ?"
        },
        "50": {
            "a": {
                "130": false,
                "350": false,
                "40": false,
                "480": true,
                "80": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Wie alt war Moses als er dem brennenden Dornbusch begegnete?"
        }
    },
    "cat2": {
        "10": {
            "a": {
                "30000": false,
                "40000": true,
                "50000": false,
                "60000": false,
                "70000": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Wie gross ist der Erdumfang am \u00c4quator?"
        },
        "20": {
            "a": {
                "Delfine": true,
                "Furchenwale": false,
                "Gr\u00fcndelwale": false,
                "Markelenheie": false,
                "Schweisnswale": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Zu welcher Tierfamilie z\u00e4hlt der Schwertwal (Orca)?"
        },
        "30": {
            "a": {
                "": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Challenge - Pyramide"
        },
        "40": {
            "a": {
                "20%": false,
                "30%": false,
                "40%": true,
                "50%": false,
                "60%": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Wie hoch muss der Alkoholgehalt in einem Getr\u00e4nk sein, damit ein Eisw\u00fcrfel aus Wasser sinkt?"
        },
        "50": {
            "a": {
                "Deutschland, 02.09.1945": false,
                "Deutschland, 07.05.1945": false,
                "Italien, 05.09.1945": false,
                "Japan, 02.09.1945": true,
                "Japan, 14.08.1945": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Wer und wann kapitulierte zuletzt im 2. Weltkrieg?"
        }
    },
    "cat3": {
        "10": {
            "a": {
                "": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Challenge - Pin"
        },
        "20": {
            "a": {
                "Ambrosia": false,
                "Artemis": false,
                "Athena": true,
                "La Pergola": false,
                "Thalassa": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Welches Restaurant gibt es im Aldemar nicht?"
        },
        "30": {
            "a": {
                "Dicksack": true,
                "Grobian": false,
                "Grossmuul": false,
                "Hoseschiiser": false,
                "Sensibeli": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Welche Beleidigung wurde heute im Theater nicht verwendet?"
        },
        "40": {
            "a": {
                "Ana Dina": true,
                "Domi": false,
                "Jonas": false,
                "Nadine": false,
                "Roman": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Wer ist der/die j\u00fcngste Leiter(in)?"
        },
        "50": {
            "a": {
                "1996": false,
                "2005": false,
                "2007": true,
                "2009": false,
                "2011": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Seit welchem Jahr finden die Ferien am Meer im Aldemar statt?"
        }
    },
    "cat4": {
        "10": {
            "a": {
                "Keine": true,
                "Nicht gelistet": false,
                "ca. 100": false,
                "ca. 200": false,
                "ca. 300": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Wie viele Tierpaare nahm Jona mit auf die Arche?"
        },
        "20": {
            "a": {
                "200 n. Chr.": false,
                "200 v. Chr.": false,
                "2000 v. Chr.": false,
                "500 n. Chr.": false,
                "Nicht gelistet": true
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Welche Pr\u00e4gung ist auf der der \u00e4ltesten M\u00fcnze der Welt?"
        },
        "30": {
            "a": {
                "1": false,
                "1.5": false,
                "2": false,
                "3": false,
                "Nicht gelistet": true
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Einige Monate haben 31 Tage, andere 30. Wie viele Monate haben 28 Tage?"
        },
        "40": {
            "a": {
                "": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Challenge - Strandtuch"
        },
        "50": {
            "a": {
                "Azerbaijan": false,
                "Iran": false,
                "Nicht gelistet": true,
                "Turkmenistan": false,
                "Uzbekistan": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Welches Land ist auf der Karte markiert?"
        }
    },
    "cat5": {
        "10": {
            "a": {
                "": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Challenge - Sch\u00e4tzfragen"
        },
        "20": {
            "a": {
                "Engen R\u00e4umen": true,
                "Gewittern": false,
                "Menschenmassen": false,
                "Offenen Gew\u00e4sser": false,
                "Samichlaus": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Klaustrophobie ist die Angst vor was?"
        },
        "30": {
            "a": {
                "anfechten": true,
                "bef\u00fcrworten": false,
                "eintreten": false,
                "pl\u00e4dieren": false,
                "vertreten": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Welches Wort ist kein Synonym von den anderen?"
        },
        "40": {
            "a": {
                "Andenken": false,
                "Aufnahme": false,
                "Bild": false,
                "Licht": true,
                "Still (bewegungslos)": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Foto ist vom griechischen Wort Photos ( \u03c6\u03c9\u03c4\u03cc\u03c2) abgeleitet. Wie wird das Wort direkt ins Deutsche \u00fcbersetzt?"
        },
        "50": {
            "a": {
                "Ehrenmann/Ehrenfrau": true,
                "Lauch": false,
                "Snackosaurus": false,
                "sheeeesh": false,
                "verbuggt": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Welches Wort wurde zum deutschen Jugendwort des Jahres gek\u00fcrt?"
        }
    },
    "cat6": {
        "10": {
            "a": {
                "10": true,
                "15": false,
                "20": false,
                "25": false,
                "5": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Wieviele Character waren sowohl in der Herr der Ringe als auch der Hobbit Trioligie zu sehen?"
        },
        "20": {
            "a": {
                "": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Challenge - Lava"
        },
        "30": {
            "a": {
                "$2.25 Billionen": false,
                "$2.25 Milliarden": false,
                "$22.5 Milliarden": true,
                "$225 Milliarden": false,
                "$225 Millionen": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Wieviel Dollars hat das Marvel Cinematic Universe bisher weltweit eingespielt?"
        },
        "40": {
            "a": {
                "Albus Dumbledore": true,
                "Dobby": false,
                "Minerva McGonagall": false,
                "Rubeus Hagrid": false,
                "Severus Snape": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Zwischen dem 2. und 3. Harry Potter musste aufgrund eines Todes ein Charakter neu besetzt werden. Welcher war es?"
        },
        "50": {
            "a": {
                "Harry Potter": false,
                "How to Train Your Dragon": false,
                "Shrek": false,
                "Star Wars": true,
                "X-Men": false
            },
            "audio": "",
            "img": "",
            "q": "Welche Film Serie basiert nicht auf  B\u00fcchern/Comics?"
        }
    }
}